1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для того, что бы не писать один и тот же код много раз для повторного выполнения определенного действия. 